生產期間已中招！研究發現 36 款 Android 機出廠前已被預載惡意軟件

安全機構 Check Point 最近發現有 36 款 Android 裝置被植入各種不同惡意軟件，雖然類似的情況已司空見慣，但今次事件卻顯得不太尋常。皆因研究人員發現這些受感染裝置原來早在生產過程中就已經被預載惡意軟件，即表示使用時就算做足各種安全措施，但裝置一入手時就已經中招。

據 Check Point 流動威脅防護小組表示，今次這一系列建基於 Windows 的惡意軟件並非是意外下載時所導致，反而在交到用戶手上之前就已經在裝置上存在，亦即表示在生產鏈上被植入到機內，令人防不勝防。據了解是次發現的大多數惡意軟件主要會竊取機內資料或顯示垃圾廣告，當中 Loki 更可以取得系統權限，而另一種名為 Slocker 的勒索軟件則會依靠 Tor 去隱藏身份。

研究團隊同時指出當中有 6 個感染是透過系統權限安裝入 ROM 內，需要重新安裝乾淨的 ROM 才能夠徹底清除。Check Point 在報告中並未有公開這批有問題 Android 的持有者名稱，只表示其中一間是大型電訊公司，而另一間則是跨國科技企業，同時亦披露了受影響機種名單（有部份同一型號機種分別感染不同種類惡意軟件）：

由Check Point公佈已感染不同種類惡意軟件的機種名單：

小米 4i
紅米
Galaxy A5
Galaxy S4
Galaxy S7
Galaxy Note 2
Galaxy Note 3
Galaxy Note 4
Galaxy Note 5
Galaxy Note 8.0
Galaxy Note Edge
Galaxy Tab 2
Galaxy Tab S2
ZTE x500
Oppo N3
Oppo R7 Plus
Asus Zenfone 2
Lenovo S90
Lenovo A850
LG G4
Vivo X6 Plus

來源：Check Point

支泡一家親

Shamesung

屌 中撚左
正仆街

垃圾

Checkpoint出既話應該幾可信

入黎等睇班打手解畫

IT狗

全撚部大陸加工

點撚會無iphone我覺一定都有，係你唔知
大陸加工預左啦

利申用緊 iphone6s plus

睇下原文啦屌
原文都唔撚係話出廠前落

zf2

班人跟車太貼，留名待笑

對果奴黎講
冇人查 等於 冇問題
有人查揭發有問題 等於 係咁架啦，用得就預左 或 用家問題

用得支那野就預左

三星都支那？

無華為

三星有內置支那app

無iphone原因係，萬一有，apple會依contract告到台灣鴻海破產

其實係咪仲有好多人/打手唔知富士康係台灣鴻海架？

先唔好理apple野有無
我淨係見到an狗死都懶埋apple 到
咪離題啦